層樓未供完要賣/換既話點計?

新手問題
上網睇左好耐都唔係好明
我當層樓未供完, 張契都仲係銀行度

如果到時想未供完但想賣 / 換樓, 咁未供完果陣啲按揭點樣計?

假設我 400 萬買入
供 25 年

供左 5 年之後發覺樓價升左, 想賣嚟換大啲單位
咁到時淨低既按揭會點樣?

問題係新手啲 唔好屌得咁大力

你400萬入，
當你借6成240萬，
供供下，當欠銀行220萬。

今日市值當350萬。
有人同你簽合約，
你咪收350萬，還220萬，袋130萬囉

具體過數，借契，律師樓會搞

你400萬入，
當你借6成240萬，
供供下，當欠銀行220萬。

今日市值當550萬。
有人同你簽合約，
你咪收550萬，還220萬，袋330萬囉

具體過數，借契，律師樓會搞

你喺Google search「換樓 按揭」

sorry 打錯咗 努力改緊

thanks !

咁聽落其實唔係好麻煩
我以為中途賣按揭果啲會好難搞

俾咗錢律師，契既嘢俾晒佢搞啦

係咪要銀行利息開支?

400萬當年息5%

3年後換樓還錢畀銀行

係咪要升多過大約60萬先有錢賺?

每個月mortgage statement 會有講你仲差銀行本金幾多

第一 而家供樓利息大約2.15%
第二 400萬樓只會借到240萬
240萬一年利息約5萬 3年15萬左右
Li個係正常例子
如果你係借9成or呼吸plan就另計

你講賺蝕？

400萬樓，借6成，即240萬，
年息邊有5%？
銀行利率大概2.15厘
一年利息支出係少過5.16萬
(都未計回贈)

3年如果唔加息，利息支出15萬
之外最大開支係STAMP、律師費

升左借出黎買多層

所以香港樓價只升不跌

賣樓
律師樓會同你計
之後俾返你賺左個差價你

完

二按再買

過左罰息期可以一筆過剩係還本金
你升既>買樓既雜費加稅就有錢賺啦
你棟樓升過

正咼

但一賣一買

依家辣招下一般要留幾成資金周轉？

先賣後買就唔使
先買後賣就要留辣招筆税

但前者就要搵地方短租

安置家當

同買家、銀行所有錢銀交易由律師樓使中間人搞

簽咗臨約賣樓就要委託律師樓搞